<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elicema.com – Profecional en neurodesarrollo</title>
    <link>https://elicema.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content on Elicema.com – Profecional en neurodesarrollo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright (c) 2015 - 2016, YourCompany; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Feb 2016 15:20:22 -0600</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://elicema.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Autoestima y expresión emocional del niño</title>
      <link>https://elicema.github.io/2016/02/19/autoestima-y-expresion-emocional-del-nino/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 15:20:22 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://elicema.github.io/2016/02/19/autoestima-y-expresion-emocional-del-nino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuando un niño adquiere una buena autoestima se siente competente, seguro, y valioso.&lt;/strong&gt; Entiende que es importante aprender, y no se siente disminuido cuando necesita de ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Será responsable, se comunicará con fluidez, y se relacionará con los demás de una forma adecuada. Al contrario, el niño con una baja autoestima no confiará en sus propias posibilidades ni en las de los demás.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos expertos afirman que &lt;strong&gt;una baja autoestima puede conducir a los niños hacia problemas de depresión&lt;/strong&gt;, anorexia o consumo de drogas, mientras que una buena autoestima puede hacer que una persona tenga confianza en sus capacidades, no se deje manipular por los demás, sea más sensible a las necesidades del otro y, entre otras cosas, esté dispuesto a defender sus principios y valores. En este sentido, sería recomendable que los padres se preocupasen tanto por mantener una buena &lt;a href=&#34;http://www.guiainfantil.com/servicios/Deportes/indice.htm&#34;&gt;salud física&lt;/a&gt; en sus hijos, como por fomentar su estabilidad y &lt;a href=&#34;http://www.guiainfantil.com/1460/las-emociones-del-recien-nacido-de-la-risa-al-llanto.html&#34;&gt;salud emocional&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La autoestima es &lt;strong&gt;una pieza fundamental en la construcción de los pilares de la infancia y adolescencia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://elicema.github.io/img/content/CONSEJO-FACE.jpg&#34; alt=&#34;alt text&#34; title=&#34;RECREATIVO&amp;quot;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No dudes en proporcionarle a tu pequeño la oportunidad de adquirir herramientas para favorecer su autoestima y la expresión emocional mediante un aprendizaje significativo y de una forma divertida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te esperamos en nuestro “Taller de Viernes de Consejo”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que el no tener clases se convierta en un día inolvidable.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El día que comencé a amarme</title>
      <link>https://elicema.github.io/2016/02/05/el-dia-que-comence-a-amarme/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 15:16:05 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://elicema.github.io/2016/02/05/el-dia-que-comence-a-amarme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El día que comencé a amarme&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;desaparecieron los estereotipos,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;los prejuicios y los rencores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas las dietas funcionaron,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;todas las metas se cumplieron&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y comencé a vivir mi vida,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;no como quien quería ser,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sino como quien soy y mi luz brillo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NEURODESARROLLO... Padres eficaces, niños felices</title>
      <link>https://elicema.github.io/2016/02/03/neurodesarrollo-padres-eficaces-ninos-felices/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 15:09:37 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://elicema.github.io/2016/02/03/neurodesarrollo-padres-eficaces-ninos-felices/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como padres siempre buscamos la mejor forma de ayudar a que nuestros hijos alcancen su máximo potencial, si bien es cierto que los niños no vienen con un manual sobre cómo educarlos o enseñarles, lo que si es cierto es que desde que nacen, su cerebro absorbe todo tipo de estímulos, y durante los dos primeros años de vida el cerebro de tu hijo es muy plástico, es decir está listo para adquirir aprendizajes que generan cambios en su conducta y que lo ayudaran en la composición y creación de sus redes neuronales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen  técnicas especializadas que potencializan las habilidades físicas, mentales y psicosociales de tu hijo, pero además también favorecen el estilo de crianza y vínculo afectivo de padre, madre e hijos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Las experiencias que vive tu bebé son esenciales para su desarrollo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu bebé está aprendiendo a ser una persona y ustedes están  aprendiendo a ser padres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El cerebro de tu bebé está creciendo y cambiando, lo que observa, escucha y hace le ayuda a aprender y estimula su interés por experimentar retos cognitivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El neurodesarrollo, con un  hábito preciso,  favorece  el desarrollo del dominio sobre situaciones, por medio de entrenamiento,  iniciativa, plasticidad, espontaneidad, todo lo cual conduce a facilitar la adaptación, autonomía y logro de conductas del desarrollo de manera óptima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paralelamente se previenen y/o detectan alteraciones de tipo  neuropsicológico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diferencia de la estimulación temprana, en el neurodesarrollo antes de iniciar cualquier intervención se evalúan las áreas motoras (gruesa, fina), personal-social, cognitiva, lenguaje, adaptación, vínculo afectivo, estilo de crianza, entre otras que permiten identificar las áreas de oportunidad de tu hijo y las tuyas como padre, ayudando a que la intervención que se realice sea efectiva y que favorezca de forma integral el desarrollo de tu hijo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando la atención que tu hijo recibe no se da de forma general, sino tomando en cuenta las características específicas del niño y  la familia, se pueden generar grandes cambios que te ayudaran a ser un padre o madre eficaz, es decir, harás lo mejor con los recursos con que cuentas y desarrollaras nuevas habilidades lo cual ayudara a tu hijo y a ti a disfrutar el proceso de enseñanza-aprendizaje, generando hijos felices.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TODO LO QUE PUEDES HACER POR TU HIJO EN LOS PRIMEROS AÑOS DE VIDA ES MUY IMPORTANTE.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Te invitamos a conocer  la unidad de neurodesarrollo   para que tú y tu bebé puedan beneficiarse con  este programa!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NI PRINCESA, NI ESCLAVA... SIMPLEMENTE MAMÁ</title>
      <link>https://elicema.github.io/2016/01/28/ni-princesa-ni-esclava-simplemente-mama/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 14:05:01 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://elicema.github.io/2016/01/28/ni-princesa-ni-esclava-simplemente-mama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las últimas semanas he visto muchas discusiones sobre si las mamás que trabajan tienen hijos más exitosos que las que no, o sobre como las amas de casa son comparadas con esclavas o personas depresivas y la verdad es que ya basta de etiquetarnos y de poner en alta estima a una u otra, cada una tiene circunstancias diferentes y sabe lo que es mejor para su familia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La realidad es que la mamá que trabaja y la que se queda en casa tienen gran valor y grandes retos día a día, son diferentes en apariencia, pero en esencia se parecen en el interés que tienen en que sus hijos desarrollen su máximo potencial, en brindarles lo que necesitan y sobre todo que sean felices.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No es tarea fácil ser ama de casa, la realidad es que el trabajo nunca termina, pero si nos enfocamos en eso parecería que es lo peor que nos puede pasar, pero no es cierto. Yo renuncie a un trabajo estable de tiempo completo y me volví emprendedora porque me gusta dedicar tiempo a mi hija y desarrollarme como profesional, así que vivo ambas caras de la moneda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los días en que me dedico al hogar, por la mañana mientras mi hija está en el colegio limpio y ordeno mi casa lo mejor posible, ya que disfruto mucho que mi hija y esposo lleguen a una casa que pueda darles paz y orden mental, la realidad es que cuando llegan este orden no dura mucho, ya que mi sala se convierte en un lugar mágico en donde se viven grandes aventuras, los muebles se convierten en barco, los juguetes toman vida y nada se compara con la emoción y felicidad de mi hija al ver como disfrutamos el juego con ella y la verdad es que todos volvemos a ser niños.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como madre que trabaja, tengo 3 días en el consultorio que inicio por la mañana y termino por la noche, cuando llego a casa mi hija está dormida y lo único que quisiera hacer es abrasarla con fuerza, besarla y decirle que ya estoy en casa, pero entiendo que tiene horarios y rutinas que yo no puedo cambiar ni romper por mi necesidad emocional, porque ella necesita que respete su sueño. La verdad me siento muy tranquila porque al llegar del trabajo aunque la casa no esta tan ordenada como la deje por la mañana, tengo la certeza de que mi hija experimento una felicidad que no se compara con nada en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso he desarrollado 5 estrategias para no sentirme culpable por trabajar, pero tampoco esclava de la limpieza:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La casa más limpia no es la que más se barre, sino la que menos se ensucia.&lt;/strong&gt; Mi esposo sabe que también tengo necesidades y termino agotada como él, por lo que hemos compartido las obligaciones en el hogar, él cocina y yo lavo los trastes. Acorde a la edad de mi hija le he dado responsabilidades, ella tiene un año y su responsabilidad es recoger sus juguetes cuando termina de jugar. Todos participamos limpiando y tenemos responsabilidades específicas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sé que mi trabajo es demandante, por eso cada momento con mi hija lo disfruto al máximo.&lt;/strong&gt; Lo importe es buscar oportunidades de compartir lo que nos gusta y de pasar un tiempo que fortalezca nuestro vinculo madre e hija. Muchas veces no tengo suficiente tiempo para llevarla a un parque a jugar con su triciclo, por lo que el transcurso de la escuela a casa tratamos de hacerlo como parte de un juego y la llevo en su triciclo, ella lo disfruta mucho.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Expreso mis emociones y pido ayuda.&lt;/strong&gt; Sé que a veces es desgastante estar tiempo completo en casa o trabajando, la realidad es que no podría hacerlo sola, mi mayor apoyo es mi esposo, mi compañero de vida y cómplice de sueños. En la medida en que el entiende como me siento y mis frustraciones, es más fácil que se ofrezca a ayudarme a solucionar lo que me preocupa, además de que fortalecemos nuestro matrimonio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La casa puede esperar.&lt;/strong&gt; Me gusta que la casa este limpia pero no me presiono por que esta sea mi prioridad, algunas veces hay cosas y momentos más importantes que tener una casa impecable, así que si un día la ropa esta tirada o los trastes sucios, no me preocupo demasiado, porque podría estar perdiendo un momento valioso con mi hija y esposo, a veces se vale dejar todo tirado. Establezco prioridades.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;No me considero una princesa, ni una esclava.&lt;/strong&gt; No soy una princesa impecable que necesita que alguien la rescate, yo puedo resolver mi vida, puedo establecer prioridades y también a veces romper las reglas. No soy una esclava porque no limpio mi casa por obligación sino porque es el lugar donde vivo, es el ejemplo que le doy a mi hija, es el lugar donde tengo las mejores aventuras en todo el mundo, mi casa es mi santuario y como tal lo cuido.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Quisiera dejar en claro lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las mamás que renunciamos a un sueldo seguro por estar en casa con nuestros hijos, no debemos ser menospreciadas, ya que ejercemos todas las profesiones sin un título o una paga, tenemos hijos exitosos, seguros y somos un ejemplo de perseverancia porque es muy fácil desistir pero nosotras aquí estamos luchando contra el estigma social de aquellas personas que creen que no es suficiente lo que hacemos, pero la realidad es diferente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las mamás que tenemos un trabajo de tiempo completo debemos sentirnos seguras y sin culpas ya que también estamos haciendo lo mejor por nuestros hijos, que tal vez no estemos a tiempo completo pero el tiempo que estamos es de calidad y que también somos un ejemplo de perseverancia, porque a pesar de los retos económicos y sociales estamos haciendo lo que tenemos que hacer para que ellos puedan salir adelante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No importa si eres ama de casa o mamá trabajadora, lo que importa es que tú decides lo que es mejor para ti y tu familia. No permitamos que nadie nos juzgue por nuestras decisiones, solo nosotras conocemos nuestra situación y necesidades, nadie tiene derecho a decir si soy mejor o peor madre por lo que hago o dejo de hacer.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UN HIJO ESPECIAL, PARA UNA MADRE ESPECIAL</title>
      <link>https://elicema.github.io/2016/01/20/un-hijo-especial-para-una-madre-especial/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 14:57:06 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://elicema.github.io/2016/01/20/un-hijo-especial-para-una-madre-especial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La emoción que se siente ante la llegada de un bebé es indescriptible, hay sentimientos encontrados, ilusiones que sobrepasan nuestras expectativas, un amor diferente al que alguna vez hemos sentido en nuestra vida, pero también es cierto que hay miedo a lo desconocido, al parto a si seremos o no buenas madres, inclusive si podremos cuidarlo o mantenerlo. Hay muchos sentimientos de los cuales no hablamos siempre porque pensamos o sentimos que no son correctos, sin embargo es sano hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de ser mamá comencé a trabajar con bebés, muchos de mis pacientes eran niños que habían presentado algún tipo de riesgo biológico en algún momento del parto, al nacimiento o en los primeros días de nacidos, otros presentaban algún tipo de síndrome entre los más frecuentes, esto me hizo reflexionar sobre muchas de las cosas que observaba, específicamente en cuanto a porque unos niños a pesar de tener un pronóstico difícil tenían una recuperación significativa a diferencia de otros que su pronóstico era bueno, pero no se veía gran avance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debo confesar que por mucho tiempo me dedique a observar que hacia la diferencia, inclusive mi tesis de maestría la dedique a esto, y es interesante a la conclusión que llegue. La diferencia no es en muchas ocasiones el equipo terapéutico aunque es un factor importante, no es la situación económica, si bien esta influye no es determinante en el tratamiento, tampoco lo es la distancia, lo que realmente hace la diferencia en la recuperación de un niño, es “mamá”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al vivir de cerca por lo que estas mamás pasan, debo confesar que uno de mis miedos durante el embarazo era que mi bebé presentara alguna dificultad al nacimiento, en algún momento cuando se lo exprese a mi esposo, el me dio una respuesta inesperada para mí, él dijo “Si Dios nos manda un niño especial, es porque sabe que somos padres especiales y que nadie va a amarlo, ni cuidarlo mejor que nosotros”.  Sus palabras me conmovieron hasta lo más profundo de mí ser y me hizo valorar aún más el gran trabajo que hacen las madres de estos niños tan especiales, especiales no por su condición, especiales porque tienen la capacidad de sacar lo mejor de nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustaría hablar de 6 fortalezas que he observado en estas madres guerreras, que hacen que realmente sus hijos salgan adelante:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Enfrentan sus emociones y las trabajan.&lt;/strong&gt; Es muy fácil sentir miedo, sentir que no podemos, que el dolor nos consuma, pero enfrentarlos nos hace fuerte, nos ayuda a sobreponernos, pero también nos da un nuevo sentido de vida. Nuestras emociones pueden ser nuestra mayor fortaleza o nuestra peor debilidad, todo depende de cómo las manejemos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Se comprometen con el tratamiento.&lt;/strong&gt; No solo buscan a los mejores especialistas para su hijo, sino que además se informan. Ellas saben que no basta con llevarlos 1 o 2 veces por semana a consulta sino que el mayor cambio se genera en casa, son puntuales a las citas, difícilmente faltan, son propositivas, pero sobretodo positivas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Generan redes de apoyo.&lt;/strong&gt; Entienden que no es fácil por lo que pasan y permiten a familiares y amigos involucrarse en el tratamiento de su hijo, lo cual favorece su estado de animo y en la forma en que tratan a sus hijos, ya que están más tranquilas y seguras.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Son organizadas.&lt;/strong&gt; Saben que su hijo tiene necesidades específicas, en tiempos específicos y por lo tanto previenen y se preparan para que sus hijos tengan lo que requieren. Así evitan el estrés y la ansiedad de no saber qué hacer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cuidan de sí mismas.&lt;/strong&gt; Saben y reconocen la importancia de tener buena salud mental y física, por lo tanto se permiten tener actividades que las hagan felices y un tiempo asolas para pensar y sentir. Saben que sin esto tarde o temprano tendrán una crisis emocional.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cuidan, no sobreprotegen.&lt;/strong&gt; Saben que independiente de las características de su hijo, ellas no van a estar toda la vida para resolverle todo, por eso lo apoyan para que se integre a la sociedad y sea una persona productiva e independiente acorde a sus características, sin exigir de más pero tampoco resolviendo todo por ellos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;La fortaleza que he observado en estas madres no se compara con nada, si tuviera que decir en una frase lo que hacen, sería así &lt;strong&gt;“Madres eficaces, con niños felices”&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AUTOAGRESIONES, heridas emocionales que necesitan ser sanadas...</title>
      <link>https://elicema.github.io/2016/01/15/autoagresiones-heridas-emocionales-que-necesitan-ser-sanadas/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 14:49:04 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://elicema.github.io/2016/01/15/autoagresiones-heridas-emocionales-que-necesitan-ser-sanadas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace algunos años llego al consultorio el primer caso que atendí sobre autoagresiones, recuerdo bien ese día, el sol era intenso, era un día caluroso, puntual a la cita llego una adolescente delgada con ropa manga larga que le cubría las muñecas y para sostener las mangas contaba con un agujero en el dedo pulgar que no permitía que las mangas delataran las heridas que se escondían tras esa blusa negra y una mirada desolada, junto a ella una madre angustiada, con mucha ansiedad, necesitada de respuestas, con la pregunta constante ¿Cuándo sucedió todo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ser honesta ese cuadro continua en mi mente y se repite una y otra vez con diferentes protagonistas pero con varias constantes y es de esto que quiero hablar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mis 7 años como psicoterapeuta he conocido a muchos jóvenes que gritan en silencio buscando ser escuchados, atendidos, pero sobre todo amados. También he conocido a muchos padres que aman intensamente a sus hijos y que no saben exactamente en que fallaron, el problema es que la culpa los consume, los desespera y los ciega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero ¿Cómo empiezan las autoagresiones? ¿Solo se presentan en los adolescentes? ¿Cómo detectarlas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoagresiones se presentan en todas las edades de diferentes formas e intensidades, me gustaría poner un ejemplo, el niño que cuando se preocupa o se frustra comienza a morderse las uñas, o los dedos o a rascarse sin poderse contener al grado que se lastima la piel hasta sangrar, y así podemos mencionar diferentes formas, en el adolescente se pueden presentar estas pero además se arranca el cabello, se corta, se provoca el vómito o pasa días sin comer, la bulimia y la anorexia también son consideradas autoagresiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las autoagresiones constantemente se acompañan de episodios de ansiedad en donde la persona que lo experimenta siente que no puede respirar, ganas incontrolables de llorar, pensamientos constantes u obsesivos que le dicen que no puede hacer las cosas, que es un inútil o que no vale nada, indicios de una baja autoestima y de depresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mayoría de los jóvenes que se autoagrede, siempre refieren que previo a la autoagresión tuvieron un conflicto emocional muy fuerte, ya sea con sus padres, amigos o pareja. El dolor emocional era tan intenso que buscaron provocarse un dolor físico para no experimentar sus emociones o distraerse de ellas. Al inicio solo se trata de experimentar o probar, solo porque mi amigo me dijo que eso a él o ella le funcionaba o simplemente sienten el impulso de agredir a alguien y la única persona cerca son ellos mismos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente algunas personas llegan a considerar que esto es una moda porque el número de jóvenes que la practican está en aumento, pero algo que no podemos negar es que hay un dolor emocional que está ahí generando todo esto y que además es real, las autoagresiones son un grito desesperado de ayuda a los padres, si a estas no se les da la importancia que requiere pueden terminar con la vida del joven, ya que aunque la meta no es el suicidio puede suceder por cortadas muy profundas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como padres debemos estar al pendiente de los siguientes síntomas:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Observa el tipo de ropa que usa.&lt;/strong&gt; De un tiempo para acá comenzó a utilizar solo playeras manga largas, sin importar el clima o dejo de usar shorts u otras prendas que antes disfrutaba. También debes fijarte en si usa demasiadas pulseras o incluso maquillaje en los brazos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;De repente tiene heridas o raspadas pequeñas que aparecen de un día para otro y que están en diferentes fases de curación.&lt;/strong&gt; Algunos jóvenes cuando sufren picos depresivos acompañados de ansiedad tienden a rascarse sin control, se peñizcan, se cortan con el rastrillo o navaja de una forma superficial en la mayoría de los casos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cambio de humor o personalidad.&lt;/strong&gt; De repente se vuelve callado o retraído, o explota sin razón aparente, quiere estar solo casi todo el tiempo, evita la convivencia familiar y tiene un grupo de amigos inseparables que desde su punto de vista solo ellos lo entienden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Señales de depresión y baja autoestima.&lt;/strong&gt; Siempre parece estar triste, está durmiendo largos periodo durante el día, por las noches dice no poder dormir nada, siempre está cansado, no quiere comer, no le gusta su cuerpo, cuando van a salir se cambia constantemente de ropa expresando que nada le queda bien, no acepta halagos positivos sobre su persona, algunas veces expresa deseos de no existir o de morirse.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dejó de hacer actividades que le gustaban.&lt;/strong&gt; Evita alberca, playa, actividades físicas o cualquier actividad que requiera usar menos ropa de la acostumbrada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Alianzas con un amigo.&lt;/strong&gt; Te conto que tiene un amigo que se corta para ver tu qué piensas, seguro si lo tiene y hay la posibilidad de que este haciendo alianzas con él o ella con tal de protegerlo y/o apoyarlo como muestra deh amistad. Algunos jóvenes desarrollan vínculos negativos o alianzas con las personas que creen que son las únicas que las quieren y establecen elementos como “Si tú te cortas, yo también”, “si tú te suicidas, yo también”. Algo importante es que parece no tener más amigos o decir que nadie más lo entiende.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desaparecen medicamentos y/o objetos filosos.&lt;/strong&gt; Desaparecen vendas, alcohol, agua oxigenada, mertiolate y en su cuarto o en el baño después de bañarse encuentras objetos filosos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Las autoagresiones son heridas emocionales muy profundas que necesitan ser sanadas, el problema es que pueden convertirse en una adicción y ser placenteras en casos donde se han realizado por mucho tiempo de forma compulsiva, por eso como padres debemos estar al pendiente de los cambios que ocurren en nuestros hijos y si tenemos sospechas de riesgo de que esto suceda debemos consultar un especialista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La clave está en no culpar a nadie, ¿Qué cambio? ¿Cuándo sucedió? Tal vez nunca encontremos la respuesta, lo importante es lo que estamos dispuestos a hacer para apoyarlos a salir de esta situación. Recuerda, &lt;strong&gt;NO IMPORTA LA EDAD QUE TENGA, TU HIJO NECESITA DE TU AMOR, COMPRENSIÓN Y APOYO.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 RAZONES PARA VIVIR UNA MATERNIDAD SIN MIEDO</title>
      <link>https://elicema.github.io/2016/01/10/5-razones-para-vivir-una-maternidad-sin-miedo/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 14:19:29 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://elicema.github.io/2016/01/10/5-razones-para-vivir-una-maternidad-sin-miedo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando me embarace de mi primer hija al igual que muchas mamás recibía muchos consejos de gente bien intencionada que hablaba desde su experiencia, muchas de las historias que escuchaba parecían de terror…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un compañero de la oficina de mi esposo me dijo, “cuando mi hija nació tenia tanto miedo de que no respirara que pasaba horas velando su cuna”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y como esas otras opiniones que iban desde cómo educarla hasta cosas mínimas como sacarle los mocos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…“no permitas que nadie bese a tu hija porque la pueden matar con un virus o infección”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…“cuando salgas durante el primer año ponle gorro todos los días y abrígala bien, porque si no les entra el aire por la mollera (fontanela)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…etc., etc., etc., Y como esas muchas otras creencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas veces llegue a pensar que tal vez no sabía en lo que me estaba metiendo a pesar de ser especialista en neurodesarrollo y tener años de experiencia trabajando con bebés. Algunas veces me decía a mi misma “Mi misma, no tengas miedo”… Y es ahí donde todo comienza, motivo por el cual quiero compartirte 5 razones para vivir una maternidad sin miedo.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Si escuchas a todos por miedo a hacer las cosas mal no te escucharas a ti misma ni las necesidades de tu bebé.&lt;/strong&gt; Confía en tu intuición como madre, siéntete segura y busca información de especialistas si sientes que necesitas aprender.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Si vives con miedo tú mamá o tu suegra tomaran el control y siempre estarás frustrada porque otros educan a tu bebé menos tú.&lt;/strong&gt; Pon un límite, recuerda que tu bebé está aprendiendo a ser persona y tú a ser madre, no quiero decir que no las escuches, pero quien tiene la última palabra eres tú.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Una madre segura de sí misma tiene un bebé feliz.&lt;/strong&gt; Tu bebé es el reflejo de tus emociones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;No tengas miedo a divertirte.&lt;/strong&gt; El ser madre no significa atraparte emocionalmente, ni en las cuatro paredes de tu casa, en la medida en que te sientas libre también te sentirás más satisfecha en tu maternidad porque tu bebé no representa una atadura sino amor y libertad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;No tengas miedo a expresar tus emociones.&lt;/strong&gt; Estas viviendo un cambio muy importante en tu vida, tus hormonas están vueltas locas y tienes muchos sentimientos encontrados, hablar de lo que sientes con tu pareja fortalecerá la relación y los ayudara a compartir esta etapa, hablen de sus miedos para encontrar soluciones y liberarse.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liberarte de tus miedos permite a tus hijos no experimentar los errores de otros, pero también te libera a ti de ataduras emocionales y culpas innecesarias.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://elicema.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elicema.github.io/contact/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;we-are-here-to-help-you&#34;&gt;We are here to help you&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Are you curious about something? Do you have some kind of problem with our products? As am hastily invited settled at limited civilly fortune me. Really spring in extent an by. Judge but built gay party world. Of so am he remember although required. Bachelor unpacked be advanced at. Confined in declared marianne is vicinity.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Please feel free to contact us, our customer service center is working for you &lt;sup&gt;24&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;7&lt;/sub&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>https://elicema.github.io/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://elicema.github.io/faq/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante. Donec eu libero sit amet quam egestas semper. Aenean ultricies mi vitae est. Mauris placerat eleifend leo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-what-to-do-if-i-have-still-not-received-the-order&#34;&gt;1. WHAT TO DO IF I HAVE STILL NOT RECEIVED THE ORDER?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante. Donec eu libero sit amet quam egestas semper. Aenean ultricies mi vitae est. Mauris placerat eleifend leo.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aliquam tincidunt mauris eu risus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vestibulum auctor dapibus neque.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-what-are-the-postal-rates&#34;&gt;2. WHAT ARE THE POSTAL RATES?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Anim pariatur cliche reprehenderit, enim eiusmod high life accusamus terry richardson ad squid. 3 wolf moon officia aute, non cupidatat skateboard dolor brunch. Food truck quinoa nesciunt laborum eiusmod. Brunch 3 wolf moon tempor, sunt aliqua put a bird on it squid single-origin coffee nulla assumenda shoreditch et. Nihil anim keffiyeh helvetica, craft beer labore wes anderson cred nesciunt sapiente ea proident. Ad vegan excepteur butcher vice lomo. Leggings occaecat craft beer farm-to-table, raw denim aesthetic synth nesciunt you probably haven&amp;rsquo;t heard of them accusamus labore sustainable VHS.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-do-you-send-overseas&#34;&gt;3. DO YOU SEND OVERSEAS?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Anim pariatur cliche reprehenderit, enim eiusmod high life accusamus terry richardson ad squid. 3 wolf moon officia aute, non cupidatat skateboard dolor brunch. Food truck quinoa nesciunt laborum eiusmod. Brunch 3 wolf moon tempor, sunt aliqua put a bird on it squid single-origin coffee nulla assumenda shoreditch et. Nihil anim keffiyeh helvetica, craft beer labore wes anderson cred nesciunt sapiente ea proident. Ad vegan excepteur butcher vice lomo. Leggings occaecat craft beer farm-to-table, raw denim aesthetic synth nesciunt you probably haven&amp;rsquo;t heard of them accusamus labore sustainable VHS.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-why-are-you-more-expensive-than-others&#34;&gt;4. WHY ARE YOU MORE EXPENSIVE THAN OTHERS?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante. Donec eu libero sit amet quam egestas semper. Aenean ultricies mi vitae est. Mauris placerat eleifend leo.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aliquam tincidunt mauris eu risus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vestibulum auctor dapibus neque.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;5-another-important-question&#34;&gt;5. ANOTHER IMPORTANT QUESTION&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante. Donec eu libero sit amet quam egestas semper. Aenean ultricies mi vitae est. Mauris placerat eleifend leo.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aliquam tincidunt mauris eu risus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vestibulum auctor dapibus neque.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In case you haven&amp;rsquo;t found the answer for your question please feel free to contact us, our customer support will be happy to help you.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>